[
  {
    "question": "Care este cel mai lung fluviu din lume?",
    "correctAnswer": "Nil",
    "options": ["Amazon", "Nil", "Yangtze", "Mississippi"],
    "difficulty": "Ușor",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Ce țară are cei mai mulți locuitori?",
    "correctAnswer": "INDIA",
    "options": ["SUA", "India", "China", "Brazilia"],
    "difficulty": "Ușor",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Ce ocean se află între Europa și America?",
    "correctAnswer": "Oceanul Atlantic",
    "options": ["Oceanul Indian", "Oceanul Pacific", "Oceanul Arctic", "Oceanul Atlantic"],
    "difficulty": "Ușor",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Capitala Franței este?",
    "correctAnswer": "Paris",
    "options": ["Berlin", "Roma", "Madrid", "Paris"],
    "difficulty": "Ușor",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Ce înalțime are Everest?",
    "correctAnswer": "8848,86 m",
    "options": ["8000 m", "5879 m", "1234 m", "10000 m","8848,86 m"],
    "difficulty": "Mediu",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "În ce țară se află orașul Istanbul?",
    "correctAnswer": "Turcia",
    "options": ["Grecia", "Bulgaria", "Turcia", "România"],
    "difficulty": "Mediu",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Ce țară are forma unei cizme?",
    "correctAnswer": "Italia",
    "options": ["Franța", "Spania", "Italia", "Portugalia"],
    "difficulty": "Mediu",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Unde se află Munții Anzi?",
    "correctAnswer": "America de Sud",
    "options": ["Africa", "Asia", "America de Sud", "America de Nord"],
    "difficulty": "Mediu",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Care este cel mai mic stat din lume?",
    "correctAnswer": "Vatican",
    "options": ["Monaco", "San Marino", "Vatican", "Liechtenstein"],
    "difficulty": "Greu",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Ce țară are cel mai mare număr de insule?",
    "correctAnswer": "Suedia",
    "options": ["Indonezia", "Filipine", "Suedia", "Japonia"],
    "difficulty": "Greu",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Care este capitala Kazahstanului?",
    "correctAnswer": "Astana",
    "options": ["Almaty", "Tashkent", "Astana", "Bishkek"],
    "difficulty": "Greu",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Ce deșert este cel mai întins din lume?",
    "correctAnswer": "Antarctica",
    "options": ["Sahara", "Gobi", "Kalahari", "Antarctica"],
    "difficulty": "Greu",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Care este cel mai înalt vârf montan din lume?",
    "correctAnswer": "Everest",
    "options": ["K2", "Everest", "Kangchenjunga", "Makalu"],
    "difficulty": "Greu",
    "category": "Geografie"
  },
  {
    "question": "Care este numărul de cromozomi în celula umană?",
    "correctAnswer": "46",
    "options": ["44", "46", "48", "50"],
    "difficulty": "Ușor",
    "category": "Biologie"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Ușor",
    "question": "Care este unitatea de bază a vieții?",
    "options": ["Molecula", "Celula", "Țesutul", "Organismul"],
    "correctAnswer": "Celula"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Ușor",
    "question": "Unde are loc fotosinteza?",
    "options": ["Nucleu", "Cloroplast", "Mitocondrie", "Ribozom"],
    "correctAnswer": "Cloroplast"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Ușor",
    "question": "Câte camere are inima umană?",
    "options": ["2", "3", "4", "5"],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Ușor",
    "question": "Ce tip de sânge este considerat donator universal?",
    "options": ["A", "B", "AB", "O"],
    "correctAnswer": "O"
  },

  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Mediu",
    "question": "Ce structură controlează toate activitățile celulei?",
    "options": ["Citoplasma", "Nucleul", "Ribozomii", "Mitocondria"],
    "correctAnswer": "Nucleul"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Mediu",
    "question": "Cum se numește procesul prin care celulele se divid?",
    "options": ["Meioză", "Diviziune", "Mitoză", "Fagocitoză"],
    "correctAnswer": "Mitoză"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Mediu",
    "question": "Ce organ filtrează sângele în corpul uman?",
    "options": ["Ficatul", "Inima", "Rinichiul", "Plămânul"],
    "correctAnswer": "Rinichiul"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Mediu",
    "question": "Cum se numește pigmentul responsabil de culoarea verde a plantelor?",
    "options": ["Melanină", "Caroten", "Clorofilă", "Hemoglobină"],
    "correctAnswer": "Clorofilă"
  },

  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Greu",
    "question": "Ce moleculă transportă informația genetică?",
    "options": ["ARN", "ADN", "Proteine", "Glucide"],
    "correctAnswer": "ADN"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Greu",
    "question": "Care este organitul responsabil de producerea energiei?",
    "options": ["Nucleul", "Ribozomii", "Mitocondria", "Cloroplastul"],
    "correctAnswer": "Mitocondria"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Greu",
    "question": "Ce structură este implicată în sinteza proteinelor?",
    "options": ["Ribozomi", "Cloroplaste", "Lizosomi", "Vacuoale"],
    "correctAnswer": "Ribozomi"
  },
  {
    "category": "Biologie",
    "difficulty": "Greu",
    "question": "Cum se numește știința care studiază moștenirea genetică?",
    "options": ["Biotehnologie", "Genetică", "Citologie", "Embriologie"],
    "correctAnswer": "Genetică"
  },
  {
    "category": "Istorie",
    "difficulty": "Ușor",
    "question": "Cine a fost primul domnitor al Țării Românești?",
    "options": ["Mihai Viteazul", "Vlad Țepeș", "Basarab I", "Ștefan cel Mare"],
    "correctAnswer": "Basarab I"
  },
    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Ușor",
      "question": "În ce an a avut loc Marea Unire?",
      "options": ["1848", "1918", "1989", "1600"],
      "correctAnswer": "1918"
    },
    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Ușor",
      "question": "Cine a descoperit America?",
      "options": ["Marco Polo", "Amerigo Vespucci", "Cristofor Columb", "James Cook"],
      "correctAnswer": "Cristofor Columb"
    },
    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Ușor",
      "question": "Ce imperiu a construit Colosseumul?",
      "options": ["Egiptean", "Grec", "Roman", "Otoman"],
      "correctAnswer": "Roman"
    },

    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Mediu",
      "question": "Cine a fost domnitorul care a unit pentru prima dată cele trei principate române?",
      "options": ["Alexandru Ioan Cuza", "Basarab I", "Mihai Viteazul", "Ștefan cel Mare"],
      "correctAnswer": "Mihai Viteazul"
    },
    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Mediu",
      "question": "Ce tratat a pus capăt Primului Război Mondial?",
      "options": ["Tratatul de la Trianon", "Tratatul de la Versailles", "Pacea de la Adrianopol", "Tratatul de la Berlin"],
      "correctAnswer": "Tratatul de la Versailles"
    },
    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Mediu",
      "question": "În ce an a avut loc Revoluția Franceză?",
      "options": ["1492", "1789", "1848", "1917"],
      "correctAnswer": "1789"
    },
    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Mediu",
      "question": "Ce domnitor moldovean a câștigat Bătălia de la Vaslui?",
      "options": ["Petru Rareș", "Alexandru cel Bun", "Ștefan cel Mare", "Dimitrie Cantemir"],
      "correctAnswer": "Ștefan cel Mare"
    },

    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Greu",
      "question": "Când a început al Doilea Război Mondial?",
      "options": ["1939", "1941", "1936", "1945"],
      "correctAnswer": "1939"
    },
    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Greu",
      "question": "Care a fost capitala Imperiului Bizantin?",
      "options": ["Roma", "Atena", "Constantinopol", "Alexandria"],
      "correctAnswer": "Constantinopol"
    },
    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Greu",
      "question": "Ce conducător roman a fost asasinat în anul 44 î.Hr.?",
      "options": ["Nero", "Augustus", "Cezar", "Traian"],
      "correctAnswer": "Cezar"
    },
    {
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Greu",
      "question": "Ce eveniment istoric a avut loc în anul 1054?",
      "options": ["Cruciada a doua", "Căderea Romei", "Marea Schismă", "Descoperirea Americii"],
      "correctAnswer": "Marea Schismă"
    },
  {
    "question": "Care este derivata funcției f(x) = x²?",
    "correctAnswer": "2x",
    "options": ["x", "2x", "x²", "x³"],
    "difficulty": "Greu",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Ce reprezintă simbolul π în matematică?",
    "correctAnswer": "Raportul dintre circumferința unui cerc și diametrul său.",
    "options": ["Raportul dintre circumferința unui cerc și diametrul său.", "Lungimea unui cerc", "Aria unui cerc", "Un număr ireductibil"],
    "difficulty": "Ușor",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Care este suma unghiurilor unui triunghi?",
    "correctAnswer": "180 de grade",
    "options": ["90 de grade", "180 de grade", "360 de grade", "270 de grade"],
    "difficulty": "Ușor",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Cât face 6 x 3?",
    "correctAnswer": "18",
    "options": ["12", "15", "18", "21"],
    "difficulty": "Ușor",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Cât este pătratul lui 4?",
    "correctAnswer": "16",
    "options": ["8", "12", "16", "20"],
    "difficulty": "Ușor",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Ce este un număr prim?",
    "correctAnswer": "Un număr care are exact 2 divizori",
    "options": ["Număr par", "Număr care are exact 2 divizori", "Număr divizibil cu 3", "Număr impar"],
    "difficulty": "Mediu",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Care este rădăcina pătrată a lui 49?",
    "correctAnswer": "7",
    "options": ["6", "7", "8", "9"],
    "difficulty": "Mediu",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Cât este 12^2?",
    "correctAnswer": "144",
    "options": ["124", "132", "144", "156"],
    "difficulty": "Mediu",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Cât este 15 % din 200?",
    "correctAnswer": "30",
    "options": ["15", "25", "30", "35"],
    "difficulty": "Mediu",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Care este formula pentru teorema lui Pitagora?",
    "correctAnswer": "a² + b² = c²",
    "options": ["a² + b² = c²", "a² + c² = b²", "a + b = c", "a + b + c = 0"],
    "difficulty": "Greu",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Cât este determinatul unei matrici 2x2 cu elementele [[a, b], [c, d]]?",
    "correctAnswer": "ad - bc",
    "options": ["a + b + c + d", "ab - cd", "ad - bc", "ac - bd"],
    "difficulty": "Greu",
    "category": "Matematică"
  },
  {
    "question": "Ce înseamnă ∫ x dx?",
    "correctAnswer": "x²/2 + C",
    "options": ["x²/2 + C", "x²", "x³", "1/x"],
    "difficulty": "Greu",
    "category": "Matematică"
  }
]
